# 计算机网络基础

### 为什么说HTTPS比HTTP安全? HTTPS是如何保证安全的？

HTTPS比HTTP更安全的原因在于使用了SSL/TLS协议进行加密通信，可以保证数据在传输过程中不会被窃取或篡改。HTTPS协议的安全措施主要包括以下几个方面：

1. 数据加密：HTTPS使用SSL/TLS协议对传输的数据进行加密，防止被窃取或篡改。
2. 证书验证：HTTPS使用数字证书来验证通信双方的身份，保证通信的安全性和可信度。
3. 安全通信：HTTPS通过封装传输数据的方式实现了传输的完整性、机密性和不可抵赖性。
4. 防御中间人攻击：HTTPS能够防御中间人攻击，保证通信的安全性。
5. 保护用户隐私：HTTPS的安全通信机制，可以保护用户的隐私信息不被窃取或篡改。

总之，HTTPS的安全性是通过SSL/TLS协议、数字证书、加密通信以及防御中间人攻击等技术手段来保障的，相比于HTTP协议，能提供更加安全的网络通信。



### 说说TCP为什么需要三次握手和四次挥手？

TCP需要进行三次握手来建立连接，四次挥手来终止连接，主要是为了保证数据传输的可靠性和正确性。

三次握手的过程是：

1. 客户端向服务端发送一个建立连接的请求（SYN）。
2. 服务端接收到请求后，返回一个确认请求的信号（ACK），同时也向客户端发送一个请求建立连接的请求（SYN）。
3. 客户端收到服务端的确认请求后，也返回一个确认请求的信号（ACK），此时连接建立成功。

这个三次握手的过程可以确保客户端和服务端的状态一致，且双方均已准备好进行数据的传输。如果只进行两次握手，由于网络的不可靠性，可能导致服务端接收不到客户端的请求，而客户端以为已经建立了连接，因此会发送数据，结果服务端会对这些数据进行无效的丢弃。

四次挥手的过程是：

1. 客户端结束数据传输后，发送一个终止请求（FIN）。
2. 服务端收到终止请求后，确认已经收到数据，并返回一个确认信号（ACK）。
3. 服务端结束发送数据后，发送一个请求断开连接的请求（FIN）。
4. 客户端收到请求断开连接的请求，表示服务端已经不再传输数据，发送一个确认信号（ACK）。此时连接终止。

四次挥手的过程可以保证数据的完整性，确保客户端和服务端都停止了数据传输，避免了数据丢失的情况。如果只进行三次挥手，由于服务端可能还有一些未传输完毕的数据，在客户端没有收到服务端发送的终止请求之前已经断开了连接，则可能会导致这些数据无法被正确地处理，从而导致数据的损失或者数据的重复。



### 什么是HTTP? HTTP 和 HTTPS 的区别?

HTTP（超文本传输协议）是用于 World Wide Web 的一种协议，它是在客户端和服务器之间传输数据的标准方式，它可以通过各种不同的应用程序传输数据，如 Browsers（浏览器）和 Servers（服务器）。

HTTPS（超文本传输安全协议）是指在客户端和服务器之间进行加密通信的HTTP协议，通过使用 Transport Layer Security（TLS）或 Secure Sockets Layer（SSL）协议，确保数据传输过程中不被黑客拦截或篡改，从而保证数据的安全性。

HTTP和HTTPS的区别主要在于数据传输过程是否加密，HTTPS是加密的，而HTTP是非加密的。因此，HTTPS更安全，更适合传输敏感信息和个人隐私。
